[
    {
        "id": "IBEX_25_001_T1_S01_001",
        "question": "보험업법상 제3보험업의 보험종목에 속하지 않는 것은?\n①상해보험             ②질병보험\n③간병보험             ④연금보험",
        "answer": 2,
        "answer_text": "보험업법상;제3보험업"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_002_T1_S01_002",
        "question": "보험업을 처음 경영하려는 자가 보험업의 허가 신청서에 \n첨부하여야 할 서류에 해당하지 않는 것은?\n①보험약관 및 책임준비금 산출방법서\n②정관 \n③경영하려는 보험업의 보험종목별 사업방법서\n④업무시작 후 3년간의 사업계획서",
        "answer": 2,
        "answer_text": "보험업;처음"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_003_T1_S01_003",
        "question": "보험업법상 보험중개사의 임의적 등록취소 사유에 해당\n하는 사항을 모두 고른 것은?\n가. 보험중개사 등록 후 다른 보험회사등의 임직원이 \n된 경우\n나. 거짓이나 그 밖의 부정한 방법으로 보험중개사 등\n록을 한 경우\n다. 모집에 관한 보험업법의 규정을 위반한 경우\n라. 보험업법 제101조의 자기계약 금지 규정을 위반한 \n경우 \n①가, 나               ②가, 나, 다\n③다, 라               ④다",
        "answer": 4,
        "answer_text": "보험업법상;보험중개사"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_004_T1_S01_004",
        "question": "보험업법상 모집을 위탁한 보험회사의 배상책임에 관한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험회사는 그 임직원이 모집을 하면서 보험계약자에게\n손해를 입힌 경우 배상할 책임을 진다.\n②보험회사가 그 임직원에 대하여 모집을 위탁하면서 \n상당한 주의를 하였고 이들이 모집을 하면서 보험\n계약자에게 손해를 입히는 것을 막기 위하여 노력한 경\n우에는 손해배상책임을 지지 아니한다.\n③보험회사는 그 소속 보험설계사가 모집을 하면서 보험\n계약자에게 손해를 입힌 경우 배상할 책임을 진다.\n④보험회사는 보험대리점이나 그 소속 보험설계사가 모집을\n하면서 보험계약자에게 손해를 입힌 경우 배상할 책임을\n진다.",
        "answer": 3,
        "answer_text": "보험업법상;모집"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_005_T1_S01_005",
        "question": "보험업법상 보험회사의 부수업무에 대한 설명으로 옳은 \n것은?\n①보험회사는 보험업에 부수하는 업무를 하려면 그 업무를\n하려는 날의 5일 전까지 금융위원회에 신고하여야 한다.\n②금융위원회는 부수업무에 관한 신고 내용이 보험계약자\n보호에 지장을 가져오는 경우에는 그 부수업무를 제한\n하거나 시정할 수 있지만, 금융시장의 안정성을 해치는\n경우에는 그러하지 아니하다.\n③금융위원회는 신고받은 부수업무 및 제한명령 또는 \n시정명령을 한 부수업무를 대통령령으로 정하는 방법\n에 따라 전자우편으로 통지하여야 한다.\n④부수업무에 관한 신고내용이 보험회사의 경영건전성을\n해치는 경우라면 금융위원회는 그 부수업무를 제한할 \n수 있다.",
        "answer": 2,
        "answer_text": "보험업법상보험회사의부수업무"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_006_T1_S01_006",
        "question": "보험업법상 보험설계사의 자격에 관한 설명으로 옳은 것은?\n①피성년후견인 또는 피한정후견인은 보험설계사가 될 \n수 있다.\n②보험업법에 따라 벌금 이상의 형을 선고받고 그 집행이\n끝나거나 집행이 면제된 날로부터 1년이 지난 자는 \n보험설계사가 될 수 있다.\n③보험업법에 따라 보험설계사, 보험대리점 또는 보험중\n개사의 등록이 취소된 후 2년이 지난 자는 보험설계\n사가 될 수 있다.\n④파산선고를 받은 자로서 복권되지 아니한 자도 보험\n설계사가 될 수 있다.",
        "answer": 1,
        "answer_text": "보험업법상보험설계사의자격"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_007_T1_S01_007",
        "question": "다음 중 보험업법상 보험안내자료에 기재해야 하는 사항\n은 모두 몇 개인가?\n㉠보험회사의 상호나 명칭\n㉡보험가입에 따른 권리, 의무에 관한 주요 사항\n㉢보험금 지급제한 조건에 관한 사항\n㉣해약환급금에 관한 사항\n㉤보험안내자료의 제작자․제작일, 보험안내자료에 \n대한 보험회사의 심사 또는 관리번호\n①2개                      ②3개 \n③4개                      ④5개",
        "answer": 1,
        "answer_text": "보험업법상;보험안내자료"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_008_T1_S01_008",
        "question": "보험업법상 보험회사가 보험종목의 일부만을 취급하는 \n경우 납입하여야 할 최저자본금 또는 기금의 액수가 나\n머지 셋과 다른 하나는?\n①자동차보험 취급\n②기술보험·권리보험 동시 취급\n③화재보험ㆍ책임보험 동시 취급\n④생명보험 취급",
        "answer": 1,
        "answer_text": "보험업법상;보험회사"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_009_T1_S01_009",
        "question": "다음 설명이 의미하는 원칙에 직접 해당하는 보험은?\n보험회사 또는 보험모집에 종사하는 자는 일반보험계\n약자의 연령, 재산상황, 보험가입의 목적에 비추어 그 \n일반보험계약자에게 적합하지 아니하다고 인정되는 보\n험계약 체결을 권유해서는 아니 된다.\n \n①상해보험               ②화재보험\n③생명보험               ④변액보험\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 2쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
        "answer": 4,
        "answer_text": "의미하;원칙"
    },
    {
        "id": "IBEX_25_010_T1_S01_010",
        "question": "보험업법상 보험모집 광고에 포함되어야 할 사항으로 \n옳지 않은 것은?\n①금리 및 투자실적에 따라 만기환급금이 변동될 수 있는\n보험상품의 만기환급금이 보험만기일에 확정적으로 \n지급될 수 있다는 내용\n②보험계약자가 기존에 체결했던 보험계약을 해지하고 \n다른 보험계약을 체결하면 보험인수가 거절되거나 \n보험료가 인상되거나 보장 내용이 달라질 수 있다는 내용\n③보험의 주계약 및 특약별로 보장하는 사망, 질병, 상해\n등 주요 위험 및 보험금 예시\n④보험금의 지급한도, 면책사항, 감액지급 등 보험금 \n지급제한 조건 및 금리연동형 상품인 경우 적용이율에\n관한 사항",
        "answer": 4,
        "answer_text": "보험업법상;보험모집"
    }
]